［嚴重］平機會朱敏健撰文 不點名斥大丼家歧視 ‘因為未有投訴所以只能譴責’

朱敏健：「大丼家」可能觸犯《殘疾歧視條例》

黃店「大丼家」上月底在門外張貼告示，表示「凡接受過自願性『全民檢疫計劃』者，該店拒絕提供服務」。朱敏健不點名指，該食肆張貼的告示很可能觸犯《殘疾歧視條例》，批評有人因對全民檢測懷疑和不信任，作出一些分化社會和歧視的舉措。

朱敏健指，該食店過去數月以前一直罔顧平機會多番勸喻，一意孤行，所以有必要明確指出這種歧視行為是社會不能及不應容忍。但他指，由於現時未有投訴人，因此平機會未能透過處理投訴的機制處理有關事件，「我們只能透過發出聲明，強烈譴責這些分化社會和歧視性的行為，從教育公眾的角度，向市民解釋法例和宣傳正確的信息。」

同呼籲藍絲做野有乜分別

另外：

促停用「武漢肺炎」名稱

《蘋果日報》上月曾以「撐國安法入境處主任協會 主席夫人疑淪『毒后』傳播12人 累同事母染疫亡」為題報道，朱敏健不點名指可能違反《殘疾歧視條例》有關「殘疾中傷」的條文，但指「毒后」這個稱呼在法律上是否足以構成「殘疾中傷」未有定論。他認為，欠缺包容和同理心的報道手法，只會進一步分化社會，令香港變得更撕裂。

朱敏健續指，社會應立即停用「武漢肺炎」、「Kung Flu」（功夫流感）、「中國病毒」等名稱，認為是毫無實際意義，只會產生污名化的效果，製造歧視、分裂及仇恨，與全民齊心抗疫的當前急務背道而馳，亦違反平機會一貫提倡共建公平共融和沒有歧視的社會的宗旨。

原文

平機會主席親自確認：接受過自願性『全民檢疫計劃』者=腦殘

藍屍=殘疾